[
    {
        "\ufeffid": "1",
        "A\u00f1o": "2015",
        "Mes": "4",
        "Fecha_inicial ": "04/20/2015 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/22/2015 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Cartagena Data Festival",
        "Descripci\u00f3n": "El evento organizado por la ODI, Africa Gathering, CEPEI, Data-Pop Alliance, PARIS21, el PNUD y el UNFPA. El evento se centr\u00f3 en resolver las deficiencias cr\u00edticas en la cobertura, acceso y an\u00e1lisis de datos, contribuyendo al esfuerzo mundial para impulsar el progreso en la agenda despu\u00e9s de 2015.Objetivos de la conferencia    Impulsar los cambios que sean necesarios para avanzar en una revoluci\u00f3n de datos reuniendo a las personas y organizaciones cuyas innovaciones, recursos, experiencias e influencia puedan hacerlos realidad.    Desarrollar soluciones concretas y herramientas pr\u00e1cticas para producir un progreso sostenible a largo plazo a trav\u00e9s de una revoluci\u00f3n de datos.    Construir las ideas, innovaciones y alianzas necesarias para monitorear los objetivos de desarrollo sostenible.",
        "Temas": "Taller Datos Abiertos - Data Capsula",
        "Ciudad": "Cartagena",
        "Lugar": "Casa 1537",
        "Sitio_Web": "http://www.cartagenadatafest2015.org/",
        "P\u00fablico": "Participantes de todo el mundo incluyendo representantes del gobierno, organizaciones de la sociedad civil, innovadores t\u00e9cnicos, acad\u00e9micos y activistas de datos",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "2",
        "A\u00f1o": "2015",
        "Mes": "8",
        "Fecha_inicial ": "08/04/2015 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "08/13/2015 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Jornada de datos abiertos para la seguridad ciudadana3.0",
        "Descripci\u00f3n": "El evento busca generar un espacio para socializar la estrategia de datos abiertos y su implementaci\u00f3n, en la Seguridad Ciudadana, intercambiando experiencias y criterios entre los productores y los usuarios de la informaci\u00f3n",
        "Temas": "Iniciativa Datos Abiertos de Colombia",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "C\u00e1mara de Comercio de Chapinero Sala empresarial (301/302) Sesion 1-  MINTIC Sesion 2",
        "Sitio_Web": "http://www.bogota.gov.co/article/jornada-de-datos-abiertos-para-la-seguridad-ciudadana",
        "P\u00fablico": "Entidades p\u00fablicas",
        "Expositores": "Diego Barbosa",
        "Cargo": "Coordinador de Gobierno Abierto"
    },
    {
        "\ufeffid": "3",
        "A\u00f1o": "2015",
        "Mes": "9",
        "Fecha_inicial ": "09/07/2015 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "09/10/2015 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Colombia 3.0",
        "Descripci\u00f3n": "Comprender la importancia del uso de los datos abiertos de Gobierno e identificar soluciones reales en torno a un reto relacionado con la Cobertura y la Calidad Educativa, identificando problem\u00e1ticas propias de la Educaci\u00f3n a partir de los datos abiertos y plantear posibles escenarios de soluci\u00f3n de las mismas, teniendo como punto de partida el an\u00e1lisis y visualizaci\u00f3n de los datos",
        "Temas": "Iniciativa Datos Abiertos de Colombia",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Zona T",
        "Sitio_Web": "http://col30.co/638/w3-channel.html",
        "P\u00fablico": "Empresas privadas, startups y freelancers\nActivistas y ONGs\nPeriodistas de datos\nRepresentantes de la sociedad civil",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "4",
        "A\u00f1o": "2015",
        "Mes": "9",
        "Fecha_inicial ": "09/17/2015 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "09/17/2015 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Foro Regional de L\u00edderes de Gobierno",
        "Descripci\u00f3n": "el tema principal del V Foro Regional de L\u00edderes de Gobierno fue la Tecnolog\u00eda como factor de desarrollo y revoluci\u00f3n regional, l\u00edderes del sector privado y gubernamental del sector TI se reunieron para presentar los retos, experiencias y proyectos implementados por los pa\u00edses de la regi\u00f3n, con el fin de promover la integraci\u00f3n y la transformaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas y casos de \u00e9xito de implementaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n que benefician a los ciudadanos.",
        "Temas": "Presentaci\u00f3n Datos Abiertos Colombia \u2013 Johanna Pimiento Apertura del Evento \u2013 Maria Isabel Mejia",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Hotel Marriott El Dorado, Av. El Dorado No. 69B - 53",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Lideres de Gobierno",
        "Expositores": "Mar\u00eda Isabel Mej\u00eda Jaramillo/Johanna Pimiento",
        "Cargo": "Viceministra de Tecnolog\u00edas y Sistemas de Informaci\u00f3n/Directora de Gobierno en l\u00ednea"
    },
    {
        "\ufeffid": "5",
        "A\u00f1o": "2015",
        "Mes": "1",
        "Fecha_inicial ": "01/10/2015 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "01/10/2015 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Presentaci\u00f3n de Resultados Diagnostico del Grado de Preparaci\u00f3n de Colombia en Datos Abiertos ODRA -  Banco Mundial",
        "Descripci\u00f3n": "Para socializar los resultados del Reporte se llevar\u00e1n a cabo una serie de talleres donde se compartir\u00e1 el reporte acerca de la situaci\u00f3n actual del pa\u00eds en pol\u00edtica de datos abiertos exponiendo los resultados del ODRA realizado en Rep\u00fablica Dominicana con el fin de evidenciar las recomendaciones adecuadas al pa\u00eds.\n\nEl equipo del Banco presentar\u00e1 al equipo de GEL de MinTIC los resultados principales del informe as\u00ed como las recomendaciones para la mejor implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica de datos abiertos en Colombia establecidas en la Hoja de Ruta. En esta primera presentaci\u00f3n se mantendr\u00e1 una discusi\u00f3n sobre recomendaciones o cambios que deban incorporarse al documento y  se har\u00e1 una presentaci\u00f3n del informe sin incluir la hoja de ruta con los cambios acordados anteriormente en donde se invitar\u00e1 a los participantes en las entrevistas as\u00ed como miembros del sector p\u00fablico, privado y de la sociedad civil influyentes en la pol\u00edtica nacional, miembros reconocidos o con alto inter\u00e9s en Datos Abiertos. Al evento tambi\u00e9n acudir\u00e1n miembros reconocidos a nivel internacional con alto conocimiento y experiencia en la implementaci\u00f3n de Pol\u00edticas de Datos Abiertos",
        "Temas": "Resultados ODRA Colombia",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Auditorio Murillo Toro",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "El taller est\u00e1 dirigido a funcionarios p\u00fablicos, tomadores de decisiones, representantes de la sociedad civil, medios de comunicaci\u00f3n, y sector privado que est\u00e1n interesados en aprovechar las oportunidades que ofrecen los datos abiertos para negocios y pol\u00edticas p\u00fablicas.",
        "Expositores": "Carlos de la Fuente,\nAlberto Ortiz de Z\u00e1rate y Nagore de los R\u00edos consultores del Banco\nMundial especialistas en gobierno abierto y datos abiertos",
        "Cargo": "Consultores Banco Mundial"
    },
    {
        "\ufeffid": "6",
        "A\u00f1o": "2015",
        "Mes": "1",
        "Fecha_inicial ": "01/10/2015 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "01/10/2015 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Taller de Innovaci\u00f3n y Estrategia Datos Abiertos",
        "Descripci\u00f3n": "Taller de innovaci\u00f3n abierta en el que participaran miembros del sector p\u00fablico, sector privado y sociedad civil con los siguientes objetivos:\n\na) aumentar el conocimiento del significado de datos p\u00fablicos abiertos y sus beneficios para la naci\u00f3n,\n\nb) crear v\u00ednculos y relaciones entre la administraci\u00f3n proveedora de estos datos y el ecosistema de reutilizadores de los mismos,\n\nc) inspirar para favorecer la reutilizaci\u00f3n de los datos no solo por los reutilizadores del primer nivel sino por los destinatarios finales de los datos, es decir los ciudadanos o clientes que consumir\u00e1n las reutilizaciones o productos finales basadas en los datos.\n\nEste taller puede fortalecer las relaciones y sinergias entre los trabajadores de la administraci\u00f3n p\u00fablica los destinatarios de los datos abiertos para conocer de primera mano las necesidades de ambos, as\u00ed mismo contribuir a detectar nuevas demandas de datos con el fin de mejorar su apertura en el futuro y aumentar su reutilizaci\u00f3n, bien evidenciando necesidades de acceso a datasets concretos o estableciendo mecanismos para una detecci\u00f3n continua con el fin de hacer crecer la reutilizaci\u00f3n de los datos, por lo tanto favoreciendo a una mejora de los procesos de apertura, acceso y comunicaci\u00f3n de los conjuntos de datos.",
        "Temas": "Taller de Innovaci\u00f3n y Estrategia Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Auditorio Murillo Toro",
        "Sitio_Web": "http://estrategia.gobiernoenlinea.gov.co/623/w3-article-11139.html",
        "P\u00fablico": "El taller est\u00e1 dirigido a funcionarios p\u00fablicos, tomadores de decisiones, representantes de la sociedad civil, medios de comunicaci\u00f3n, y sector privado que est\u00e1n interesados en aprovechar las oportunidades que ofrecen los datos abiertos para negocios y pol\u00edticas p\u00fablicas.",
        "Expositores": "Carlos de la Fuente,\nAlberto Ortiz de Z\u00e1rate y Nagore de los R\u00edos consultores del Banco\nMundial especialistas en gobierno abierto y datos abiertos",
        "Cargo": "Consultores Banco Mundial"
    },
    {
        "\ufeffid": "7",
        "A\u00f1o": "2015",
        "Mes": "11",
        "Fecha_inicial ": "11/24/2015 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "11/24/2015 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Taller de construcci\u00f3n de la estrategia de comunicaci\u00f3n de Datos Abiertos en el sector educaci\u00f3n",
        "Descripci\u00f3n": "Taller de construcci\u00f3n de la estrategia de comunicaci\u00f3n de Datos Abiertos en el sector educaci\u00f3n con el apoyo del Banco Mundial",
        "Temas": "Estrategia de comunicaci\u00f3n sector educaci\u00f3n",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Mintic",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Sector Educaci\u00f3n",
        "Expositores": "Nagore de los rios",
        "Cargo": "Consultor Banco Mundial"
    },
    {
        "\ufeffid": "8",
        "A\u00f1o": "2015",
        "Mes": "3",
        "Fecha_inicial ": "03/12/2015 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/12/2015 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Taller de CoCreaci\u00f3n Ecosistema Digital - Banco Mundial",
        "Descripci\u00f3n": "Con el fin de identificar los elementos clave dinamizadores de la innovaci\u00f3n p\u00fablica digital a trav\u00e9s del uso estrat\u00e9gico de las TIC, hemos venido adelantando en convenio con el Banco Mundial un diagn\u00f3stico del ecosistema de innovaci\u00f3n abierta en Colombia, un mapeo del ecosistema de emprendimiento en TIC y un an\u00e1lisis internacional de buenas pr\u00e1cticas en el establecimiento de un esquema que promueva su consolidaci\u00f3n.\n\nEl taller convocar\u00e1 expertos reconocidos para compartir sus experiencias y fomentar la generaci\u00f3n de conocimiento sobre estrategias colaborativas para innovaciones sociales permitidas por las TIC.\n\nEl taller ser\u00e1 motivado por su participantes, guiado por facilitadores y ponentes de primer categor\u00eda, e informado por las experiencias de instituciones destacadas en las fronteras de ecosistemas de innovaci\u00f3n creativas, colaborativas y eficaces.",
        "Temas": "Taller de CoCreaci\u00f3n Ecosistema Digital - Banco Mundial",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Ministerio TIC - Carrera 8 entre calles 12 y 12A",
        "Sitio_Web": "http://estrategia.gobiernoenlinea.gov.co/623/w3-article-14192.html",
        "P\u00fablico": "El taller est\u00e1 dirigido a funcionarios p\u00fablicos,ciudadanos, industria TI,Academia",
        "Expositores": "Carlos de la Fuente,\nAlberto Ortiz de Z\u00e1rate y Nagore de los R\u00edos consultores del Banco\nMundial especialistas en gobierno abierto y datos abiertos",
        "Cargo": "Consultores Banco Mundial"
    },
    {
        "\ufeffid": "9",
        "A\u00f1o": "2015",
        "Mes": "12",
        "Fecha_inicial ": "12/14/2015 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "12/14/2015 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "IV Foro Distrital \"Buenas Pr\u00e1cticas en Gesti\u00f3n de la Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica\" de la Infraestructura de Datos Espaciales de Bogot\u00e1 \u2013 IDECA",
        "Descripci\u00f3n": "Evento Inaugural IV Foro Distrital - Buenas Pr\u00e1cticas en Gesti\u00f3n de la Informaci\u00f3n Geogr\u00e1\ufb01caConvocando el di\u00e1logo interinstitucional en pro de la buena gobernanza en la ciudad",
        "Temas": "Panel: Gobierno Electr\u00f3nico y TIC. Su rol e impacto en el uso de la informaci\u00f3n geogr\u00e1fica: \n\u00bfEn d\u00f3nde estamos y hacia d\u00f3nde vamos?",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Hotel Radisson de Bogot\u00e1, Avenida Cra. 60 No. 22 \u2013 99",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Funcionarios p\u00fablicos",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "10",
        "A\u00f1o": "2015",
        "Mes": "4",
        "Fecha_inicial ": "04/24/2016 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/24/2016 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Nassa SPACE APP",
        "Descripci\u00f3n": "Desde su concepci\u00f3n en el 2012, el International Space Apps Challenge se ha convertido en la hackat\u00f3n global m\u00e1s grande del mundo.  Este evento re\u00fane durante 48 horas miles de ciudadanos alrededor del planeta para trabajar con la NASA en el dise\u00f1o innovador de soluciones a desaf\u00edos globales usando datos de c\u00f3digo abierto  (open data).",
        "Temas": "Iniciativa Datos Abiertos Colombia",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Universidad Javeriana",
        "Sitio_Web": "http://www.javeriana.edu.co/spaceappsbogota/",
        "P\u00fablico": "Estudiantes",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina/Carlos Julio Leon",
        "Cargo": "Lider Iniciativa Datos Abiertos Colombia / Lider T\u00e9cnico Plataforma Datos abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "11",
        "A\u00f1o": "2016",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/16/2016 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/19/2016 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Tour de Estudios de Panam\u00e1",
        "Descripci\u00f3n": "El Tour de estudio de Datos Abiertos de Gobierno (DAG) est\u00e1 siendo organizado bajo el proyecto de \u201cFortalecimiento de las capacidades de los pa\u00edses en desarrollo para proporcionar acceso a la informaci\u00f3n para el desarrollo sostenible a trav\u00e9s de los Datos Abiertos de Gobierno\u201d, implementado por la Divisi\u00f3n de Administraci\u00f3n P\u00fablica y Gesti\u00f3n del Desarrollo (DPADM) del Departamento de Asuntos Econ\u00f3micos y Sociales de las Naciones Unidas (UN DESA) en alianza con la Autoridad Nacional de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n (ANTAI) y colaboraci\u00f3n de la Autoridad Nacional para la Innovaci\u00f3n Gubernamental (AIG) del Gobierno de Panam\u00e1 y CEPAL. El objetivo de este tour de estudio es fortalecer la capacidad de los participantes para desarrollar una estrategia de datos abiertos de gobierno, establecer una comunidad de datos abiertos, y mejorar el conocimiento y habilidades por medio de lecciones aprendidas de compa\u00f1eros de otros pa\u00edses dentro de la regi\u00f3n que tienen un plan de acci\u00f3n de DAG en operaci\u00f3n.",
        "Temas": "Iniciativa Datos Abiertos Colombia",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Mintic",
        "Sitio_Web": "http://estrategia.gobiernoenlinea.gov.co/623/w3-article-15316.html",
        "P\u00fablico": "Funcionarios de la Divisi\u00f3n de Administraci\u00f3n P\u00fablica y Gesti\u00f3n del Desarrollo (DPADM) del Departamento de Asuntos Econ\u00f3micos y Sociales de las Naciones Unidas (UN DESA),Autoridad Nacional de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n (ANTAI) y  de la Autoridad Nacional para la Innovaci\u00f3n Gubernamental (AIG) del Gobierno de Panam\u00e1 y CEPAL.",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina/Carlos Julio Leon",
        "Cargo": "Lider Iniciativa Datos Abiertos Colombia / Lider T\u00e9cnico Plataforma Datos abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "12",
        "A\u00f1o": "2016",
        "Mes": "6",
        "Fecha_inicial ": "06/09/2016 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "06/09/2016 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "FORO CIUDADES I 360\u00b0",
        "Descripci\u00f3n": "Presentaci\u00f3n de oportunidades y avances para la consolidaci\u00f3n de ciudades colombianas digitales abiertas, donde a trav\u00e9s de la co-creaci\u00f3n entre gobiernos, ciudadanos, sectores productivos y comunidad internacional, se logre desarrollar soluciones integrales que haciendo uso de la tecnolog\u00eda resuelvan problemas p\u00fablicos.\n\nA partir de un recuento de experiencias de ciudadanos y ciudades colombianas, evidenciar las potencialidades del uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones para la consolidaci\u00f3n de gobierno abiertos que promuevan la transparencia, participaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n. \n\nFinalizando con la identificaci\u00f3n de los principales retos que ciudadanos y gobiernos enfrentan de cara a la consolidaci\u00f3n de ciudades innovadoras colombianas.",
        "Temas": "Gobierno Abierto y la Innovaci\u00f3n en las Ciudades",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Centro Empresarial El Cubo, Colsubsidio \u2013 Bogot\u00e1, Colombia",
        "Sitio_Web": "http://ccit.org.co/foro-ciudades-i360/",
        "P\u00fablico": "sector p\u00fablico y privado",
        "Expositores": "Johanna Pimiento",
        "Cargo": "Directora de Gobierno en l\u00ednea"
    },
    {
        "\ufeffid": "13",
        "A\u00f1o": "2016",
        "Mes": "8",
        "Fecha_inicial ": "08/28/2016 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "09/02/2016 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Andicom 2016",
        "Descripci\u00f3n": "ANDICOM es el principal y m\u00e1s grande evento TIC en Colombia que tiene como objetivo conectar a la oferta y la demanda. El Congreso es el punto de encuentro de la industria TIC en Colombia, en donde se generan oportunidades de negocios a trav\u00e9s de networking cara a cara, actividades comerciales y acad\u00e9micas.",
        "Temas": "Iniciativa Datos Abiertos Colombia /Emprende con datos",
        "Ciudad": "Cartagena",
        "Lugar": "Centro de convenciones Cartagena de Indias",
        "Sitio_Web": "https://andicom.co/",
        "P\u00fablico": "Industria TIC, Funcionarios, Periodistas",
        "Expositores": "David Luna/\nDaniel Quintero Calle/Oscar Ramirez",
        "Cargo": "Ministro de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Telecomunicaciones/\nViceministro de Tecnolog\u00edas de la\nInformaci\u00f3n y las Comunicaciones/Coordinador Gobierno Abierto"
    },
    {
        "\ufeffid": "14",
        "A\u00f1o": "2016",
        "Mes": "9",
        "Fecha_inicial ": "09/20/2016 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "09/20/2016 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Festival de Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda Social (FITS)",
        "Descripci\u00f3n": "El Festival de Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda Social (FITS) es un encuentro abierto y gratuito de una jornada completa, donde se realizar\u00e1n capacitaciones en tecnolog\u00eda y metodolog\u00edas innovadoras para fortalecer a las Organizaciones No Gubernamentales.",
        "Temas": "Emprende con Datos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Sede Uniandinos",
        "Sitio_Web": "http://fits.ong/colombia/agenda",
        "P\u00fablico": "Sociedad Civil, Ciudadanos, Desarrolladores",
        "Expositores": "Oscar Ramirez",
        "Cargo": "Coordinador de Gobierno Abierto"
    },
    {
        "\ufeffid": "15",
        "A\u00f1o": "2016",
        "Mes": "9",
        "Fecha_inicial ": "09/29/2016 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "09/30/2016 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Tercer Congreso Nacional de Informaci\u00f3n en el Sector Agropecuaria - eje tem\u00e1tico \u201cBig Data y acceso a la informaci\u00f3n\u201d",
        "Descripci\u00f3n": "El evento tiene por objetivo intercambiar experiencias sobre tecnolog\u00edas que faciliten el acceso a la informaci\u00f3n enmarcadas bajo tres ejes tem\u00e1ticos: 1. Big data y acceso a la informaci\u00f3n. 2. Difusi\u00f3n del conocimiento cient\u00edfico y 3. Apropiaci\u00f3n social de la ciencia.",
        "Temas": "Datos de valor  para un  Agro competitivo",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Universidad Jorge Tadeo Lozano",
        "Sitio_Web": "http://www.agronet.gov.co/sites/RIDAC/Paginas/Congreso-2016.aspx",
        "P\u00fablico": "Funcionarios p\u00fablicos y Estudiantes",
        "Expositores": "Johanna Pimiento",
        "Cargo": "Directora de Gobierno en l\u00ednea"
    },
    {
        "\ufeffid": "16",
        "A\u00f1o": "2016",
        "Mes": "6",
        "Fecha_inicial ": "06/10/2016 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "07/10/2016 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "International Open Data Conference 2016",
        "Descripci\u00f3n": "IODC es el punto de encuentro esencial para que la comunidad mundial pueda debatir y estudiar el futuro de los datos abiertos.\n\nIODC tiene como objetivo establecer relaciones m\u00e1s s\u00f3lidas entre las iniciativas de informaci\u00f3n abierta de los diferentes gobiernos y establecer un di\u00e1logo entre estas voces:\n\nLos encargados de formular pol\u00edticas y los titulares de la informaci\u00f3n del sector p\u00fablico (PSI)\nEmpresas privadas, startups y freelancers\nActivistas y ONGs\nPeriodismo de datos\nRepresentantes de la sociedad civil de todo el mundo",
        "Temas": "Panel 1 SCALING UP AND DEEPENING OPEN DATA'S TRANSFORMATIVE IMPACT IN OPEN GOVERNMENT \n\nPanel 2 REGIONAL TALK \u2013 LATINOAM\u00c9RICA Y EL CARIBE \n\nPanel 3 OPEN DATA IN HEALTH\nIS IT POSSIBLE TO USE THE OPEN DATA? BENEFITS",
        "Ciudad": "Madrid",
        "Lugar": "Espa\u00f1a",
        "Sitio_Web": "https://internationalopendataconfer2016.sched.com/event/7dG6/main-session-scaling-up-and-deepening-open-datas-transformative-imhellip?iframe=no",
        "P\u00fablico": "Empresas privadas, startups y freelancers\nActivistas y ONGs\nPeriodismo de datos\nRepresentantes de la sociedad civil de todo el mundo",
        "Expositores": "Johanna Pimiento",
        "Cargo": "Directora de Gobierno en l\u00ednea"
    },
    {
        "\ufeffid": "17",
        "A\u00f1o": "2016",
        "Mes": "10",
        "Fecha_inicial ": "10/27/2016 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "10/27/2016 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Digitalizaci\u00f3n y sostenibilidad una apuesta al futuro",
        "Descripci\u00f3n": "Cepei y Telef\u00f3nica organizaron un panel con invitados de m\u00faltiples sectores para incentivar el di\u00e1logo sobre la econom\u00eda digital, la importancia de los datos y su relaci\u00f3n con el desarrollo sostenible.\n\nEl panel, que abord\u00f3 la importancia de los datos, el rol de la econom\u00eda digital, y c\u00f3mo ambos confluyen para la medici\u00f3n del progreso del Desarrollo Sostenible y la toma de decisiones basadas en evidencia, cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de Chema Alonso, Chief Data Officer de Telef\u00f3nica, Claudia Restrepo, Senior Manager de Sostenibilidad de Deloitte Colombia, Johanna Pimiento, Directora de Gobierno en L\u00ednea, y Philipp Sch\u00f6nrock, Director de CEPEI.",
        "Temas": "Panel la importancia de los datos y su relaci\u00f3n con el desarrollo sostenible.",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Hotel Marriot",
        "Sitio_Web": "http://cepei.org/digitalizacion-y-sostenibilidad-una-apuesta-al-futuro/",
        "P\u00fablico": "Industria TIC, Funcionarios, Periodistas",
        "Expositores": "Johanna Pimiento",
        "Cargo": "Directora de Gobierno en l\u00ednea"
    },
    {
        "\ufeffid": "18",
        "A\u00f1o": "2016",
        "Mes": "2",
        "Fecha_inicial ": "02/11/2016 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/11/2016 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Abrelatam/ConDatos 2016",
        "Descripci\u00f3n": "Abrelatam/ConDatos es un evento anual que re\u00fane representantes de Gobierno, Sociedad Civil, expertos y personas interesadas en temas de Gobierno Abierto de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y el Caribe, para discutir sobre aspectos clave en materia de pol\u00edtica de datos abiertos, innovaci\u00f3n y retos p\u00fablicos.",
        "Temas": "Datos Abiertos Colombia\nLos Desafios de los Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Mintic",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Empresas privadas, startups y freelancers\nActivistas y ONGs\nPeriodistas de datos\nRepresentantes de la sociedad civil de todo el mundo",
        "Expositores": "David Luna/\nDaniel Quintero Calle/Oscar Ramirez",
        "Cargo": "Ministro de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Telecomunicaciones/\nViceministro de Tecnolog\u00edas de la\nInformaci\u00f3n y las Comunicaciones/Coordinador Gobierno Abierto"
    },
    {
        "\ufeffid": "19",
        "A\u00f1o": "2016",
        "Mes": "11",
        "Fecha_inicial ": "11/16/2016 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "11/17/2016 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "CIO Summit 2016 4to Encuentro Nacional",
        "Descripci\u00f3n": "El CIO SUMMIT es un espacio para que los l\u00edderes de TI del sector p\u00fablico, del orden nacional y territorial, puedan conocer de primera mano los grandes avances en temas relevantes para su desempe\u00f1o como Arquitectura Empresarial, Gobierno en l\u00ednea, Compras P\u00fablicas de TI, Seguridad Cibern\u00e9tica y la implementaci\u00f3n de la funci\u00f3n del CIO en el sector p\u00fablico.",
        "Temas": "Iniciativa Datos Abiertos Colombia",
        "Ciudad": "Medellin",
        "Lugar": "Jardin Bot\u00e1nico",
        "Sitio_Web": "http://ccit.org.co/descargue-las-conferencias-del-cio-summit-2016/",
        "P\u00fablico": "los l\u00edderes de TI del sector p\u00fablico nacional y territorial",
        "Expositores": "Oscar Ramirez",
        "Cargo": "Coordinador Gobierno Abierto"
    },
    {
        "\ufeffid": "20",
        "A\u00f1o": "2016",
        "Mes": "11",
        "Fecha_inicial ": "11/17/2016 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "11/17/2016 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "El e-xperience 2016",
        "Descripci\u00f3n": "El e-xperience 2016 es el evento internacional m\u00e1s importante en innovaci\u00f3n p\u00fablica digital de Latinoamerica, organizado por el Centro de Innovaci\u00f3n del Ministerio de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones de la Rep\u00fablica de Colombia, que reconoce y conecta a los protagonistas e iniciativas que inspiran y marca tendencia en la innovaci\u00f3n p\u00fablica digital.",
        "Temas": "Panel: \u00bfc\u00f3mo los datos construyen Estados?",
        "Ciudad": "Medellin",
        "Lugar": "Jardin Bot\u00e1nico",
        "Sitio_Web": "http://experience.mintic.gov.co/633/w3-propertyvalue-14699.html",
        "P\u00fablico": "expertos, servidores p\u00fablicos, acad\u00e9micos, representantes de la industria de TI, representantes de organizaciones internacionales, emprendedores y a la sociedad civil",
        "Expositores": "Oscar Ramirez",
        "Cargo": "Coordinador Gobierno Abierto"
    },
    {
        "\ufeffid": "21",
        "A\u00f1o": "2016",
        "Mes": "11",
        "Fecha_inicial ": "11/29/2016 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "11/29/2016 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Encuentro de Equipos de Comunicaci\u00f3n Digital de Gobierno 2016",
        "Descripci\u00f3n": "Un espacio para que todas las entidades puedan compartir y aprender de nuevos formatos y herramientas para promover la interacci\u00f3n con los ciudadanos a trav\u00e9s de redes sociales y medios digitales.",
        "Temas": "Taller Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Universidad Catolica",
        "Sitio_Web": "http://www.redialab.gov.co/asi-fue-encuentro-equipos-comunicacion-digital-2016/",
        "P\u00fablico": "Periodistas y Comunicadores Digitales de Gobierno",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina/Carlos Leon",
        "Cargo": "Lider Iniciativa Datos Abiertos Colombia / Lider T\u00e9cnico Plataforma Datos abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "22",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "2",
        "Fecha_inicial ": "02/21/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "02/21/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Taller Congreso Abierto",
        "Descripci\u00f3n": "A partir de un ejercicio de colaboraci\u00f3n, se avanzar\u00e1 en la identificaci\u00f3n de las necesidades de informaci\u00f3n estructurada que ciudadanos, grupos de inter\u00e9s y entidades p\u00fablicas tienen acerca de la informaci\u00f3n que se produce en el Congreso de la Rep\u00fablica. As\u00ed como, en aquellas oportunidades de aprovechamiento de esta informaci\u00f3n a partir de su divulgaci\u00f3n y socializac",
        "Temas": "Taller Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Capitolio",
        "Sitio_Web": "https://herramientas.datos.gov.co/es/content/aprender-sobre-datos-0",
        "P\u00fablico": "Sociedad civil,Academia,Periodistas\nDesarrolladores,Servidores p\u00fablicos",
        "Expositores": "Oscar Ramirez",
        "Cargo": "Coordinador Gobierno Abierto, Equipo Dinamizaci\u00f3n Gobierno en linea"
    },
    {
        "\ufeffid": "23",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "3",
        "Fecha_inicial ": "03/23/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "03/23/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Concurso SINERGIA DNP \u2013 3ie",
        "Descripci\u00f3n": "3ie es una ONG que busca mejorar la efectividad de pol\u00edticas y programas en\npa\u00edses en desarrollo a trav\u00e9s de un mejor uso de la evidencia\nA trav\u00e9s del financiamiento de evaluaciones de impacto y revisiones\nsistem\u00e1ticas se busca:\n\u2022 La construcci\u00f3n de una cultura de toma de decisiones basadas en evidencia.\n\u2022 El desarrollo de capacidades para producir y usar evaluaciones de impacto.\n\u2022 La generaci\u00f3n de evidencia \u00fatil.\n\u2022 La s\u00edntesis y difusi\u00f3n de la evidencia",
        "Temas": "Presentaci\u00f3n Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "DNP",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Acad\u00e9micos, estudiantes y la ciudadan\u00eda en general",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina/Carlos Leon",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "33",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "8",
        "Fecha_inicial ": "08/28/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "09/10/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Datos a la U",
        "Descripci\u00f3n": "El concurso Datos a la U tiene como objetivo sensibilizar a la academia sobre el uso de los datos abiertos, dise\u00f1ando un programa de alfabetizaci\u00f3n y formaci\u00f3n alrededor de este tema para incentivar el desarrollo de productos generados por estudiantes y docentes, promoviendo el reconocimiento en las entidades participantes e identificando buenas pr\u00e1cticas en el uso y aprovechamiento de datos abiertos",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Corferias",
        "Sitio_Web": "https://herramientas.datos.gov.co/es/blog/mintic-lanza-datos-la-u",
        "P\u00fablico": "Academia",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n",
        "Cargo": "Directora Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "24",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "4",
        "Fecha_inicial ": "04/04/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/05/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Andesco - II Seminario de Protecci\u00f3n de Datos Personales y Entorno Digital Corporativo",
        "Descripci\u00f3n": "El seminario-taller se ha dise\u00f1ado con el fin de capacitar a las empresas del sector p\u00fablico y privado para la inscripci\u00f3n en el Registro Nacional de Bases de Datos, darles a conocer aspectos relacionados como Computaci\u00f3n Cognitiva, Protecci\u00f3n de Datos Personales vs Interoperabilidad e intercambio de informaci\u00f3n, entre otros, y orientar y proporcionar herramientas para el cumplimiento de las obligaciones y exigencias contenidas en la Ley Estatutaria 1581 de 2012 y sus decretos reglamentarios.",
        "Temas": "Presentaci\u00f3n Datos abiertos y Emprende con Datos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Hotel Capital Calle 25 B No 69 A 50. Bogot\u00e1",
        "Sitio_Web": "http://www.andesco.org.co/component/acymailing/listid-9/mailid-984-ii-seminario-de-proteccion-de-datos-personales-y-entorno-digital-corporativo.html?tmpl=component",
        "P\u00fablico": "Profesionales y empresarios interesados en conocer m\u00e1s sobre el marco regulatorio de protecci\u00f3n de datos personales, sus implicaciones en la econom\u00eda digital y nuevas tendencias de tratamiento de informaci\u00f3n para la generaci\u00f3n de negocios.",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n",
        "Cargo": "Directora Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "25",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "4",
        "Fecha_inicial ": "04/22/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/22/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Festival de software libre de Bogota",
        "Descripci\u00f3n": "El FLISoL es el evento de difusi\u00f3n de Software Libre m\u00e1s grande en Latinoam\u00e9rica y est\u00e1 dirigido a todo tipo de p\u00fablico: estudiantes, acad\u00e9micos, empresarios, trabajadores, funcionarios p\u00fablicos y entusiastas. Su principal objetivo es promover el uso del software libre, dando a conocer al p\u00fablico en general su filosof\u00eda, alcances, avances y desarrollo. \n\nEl evento es organizado por las diversas comunidades locales de Software Libre y se desarrolla simult\u00e1neamente con eventos en los que se instala, de manera gratuita y totalmente legal, software libre en las computadoras que llevan los asistentes. Adem\u00e1s, en forma paralela, se ofrecen charlas, ponencias y talleres, sobre tem\u00e1ticas locales, nacionales y latinoamericanas en torno al Software Libre, en toda su gama de expresiones: art\u00edstica, acad\u00e9mica, empresarial y social",
        "Temas": "Presentaci\u00f3n Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Instituto de Recreaci\u00f3n y Deporte",
        "Sitio_Web": "https://flisol.info/",
        "P\u00fablico": "todo tipo de p\u00fablico: estudiantes, acad\u00e9micos, empresarios, trabajadores, funcionarios p\u00fablicos, entusiasta",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina/Carlos Leon",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "26",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "4",
        "Fecha_inicial ": "04/25/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/25/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Lanzamiento Visualizaton Legistaliva",
        "Descripci\u00f3n": "\u201cVisualizaton\u201d, o ejercicio de visualizaci\u00f3n de datos, en el que distintos actores tendr\u00e1n el reto de presentar de forma gr\u00e1fica y con el mayor alcance e impacto posible los datos que el Senado tiene dispuestos en formato abierto.",
        "Temas": "Presentaci\u00f3n Datos Abiertos y Condiciones del Concurso",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Sal\u00f3n  Luis  Carlos  Gal\u00e1n  del  Capitolio  Nacional",
        "Sitio_Web": "http://estrategia.gobiernoenlinea.gov.co/623/w3-article-51405.html",
        "P\u00fablico": "Desarrolladores, Periodistas, Entidades, Academia",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina/Carlos Leon",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "27",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "4",
        "Fecha_inicial ": "04/27/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/28/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "DataJAM",
        "Descripci\u00f3n": "El #DataJam2017 - Desarrollo Rural, que se realizar\u00e1 durante los d\u00edas 27 y 28 de abril, es una actividad de innovaci\u00f3n abierta que busca que los participantes encuentren respuestas creativas e innovadoras, con el uso de bases de datos, para la soluci\u00f3n a los retos planteados con relaci\u00f3n al desarrollo rural en Colombia.",
        "Temas": "Taller Uso de datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Hotel AR",
        "Sitio_Web": "http://www.datajamdesarrollorural.co/",
        "P\u00fablico": "Desarrolladores, Periodistas, Funcionarios del Sector Agropecuario, Academia",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n",
        "Cargo": "Directora Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "28",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/10/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/12/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica  aplicando conceptos de Gobierno en L\u00ednea para mejorar  la gesti\u00f3n p\u00fablica en el Gobierno de Guatemala",
        "Descripci\u00f3n": "Conocer los est\u00e1ndares, lineamientos, gu\u00edas, marco regulatorio e instrumentos de la Estrategia Gobierno en l\u00ednea, y el concepto de acceso a la informaci\u00f3n, monitoreo y evaluaci\u00f3n de la Estrategia. As\u00ed mismo, en qu\u00e9 consiste la plataforma de tr\u00e1mites y servicios del Estado Colombiano S\u00ed Virtual y la iniciativa de Datos Abiertos del Gobierno.",
        "Temas": "Presentaci\u00f3n Iniciativa Datos Abiertos Colombia",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Mintic",
        "Sitio_Web": "http://estrategia.gobiernoenlinea.gov.co/623/w3-article-51587.html",
        "P\u00fablico": "Delegados del Ministerio de Finanzas P\u00fablicas y La Secretaria Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00eda \u2013Senacyt\u2013, de Guatemala",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina/Carlos Leon",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "29",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/18/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/19/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Tercera reuni\u00f3n del grupo de expertos sobre Datos de Gobierno Abierto",
        "Descripci\u00f3n": "Proyecto de Datos de Gobierno Abierto de la OCDE",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Paris",
        "Lugar": "OEA",
        "Sitio_Web": "https://www.mintic.gov.co/portal/604/w3-article-74434.html",
        "P\u00fablico": "Gobiernos Latinoamerica, sociedad civil",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n",
        "Cargo": "Directora Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "30",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "6",
        "Fecha_inicial ": "06/15/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "09/15/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "M\u00e1xima Velocidad",
        "Descripci\u00f3n": "un concurso en el que las entidades de todo el pa\u00eds participan para avanzar en la implementaci\u00f3n de la Estrategia Gobierno en L\u00ednea (GEL) y demostrar las capacidades de los equipos de trabajo que la hacen posible.",
        "Temas": "Datos Abiertos  y Gobierno Digital",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Corferias",
        "Sitio_Web": "http://maximavelocidad.gov.co/647/w3-channel.html",
        "P\u00fablico": "Entidades p\u00fablicas",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n",
        "Cargo": "Directora Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "31",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "8",
        "Fecha_inicial ": "08/17/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "08/17/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Ponencia Semana Geom\u00e1tica Internacional 2017 Datos Abiertos - TIC y AGRO",
        "Descripci\u00f3n": "TIC y AGRO. La necesidad de consolidar un ecosistema digital agropecuario y el rol de los datos abiertos como herramienta para apalancar la ruralidad colombiana.",
        "Temas": "TIC y AGRO",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Hotel Wyndham Bogota",
        "Sitio_Web": "http://semanageomatica.igac.gov.co/",
        "P\u00fablico": "Se cont\u00f3 con la intervenci\u00f3n de expertos internacionales, provenientes de pa\u00edses como Alemania, Brasil, Espa\u00f1a, M\u00e9xico, Suiza,  y otros. As\u00ed mismo, participar\u00e1n expertos nacionales pertenecientes a entidades p\u00fablicas, privadas y acad\u00e9micas, quienes a trav\u00e9s de talleres, conferencias y paneles, compartir\u00e1n sus experiencias en la aplicaci\u00f3n de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, la Percepci\u00f3n Remota, los Sistemas de Posicionamiento Global, las Infraestructuras de Datos Especiales y otros.",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina/Fabian Acevedo",
        "Cargo": "Lider Iniciativa Datos Abiertos/L\u00edder TIC y Agro"
    },
    {
        "\ufeffid": "32",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "8",
        "Fecha_inicial ": "08/17/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "08/17/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Presentaci\u00f3n Semana Geom\u00e1tica Internacional 2017 Datos Abiertos",
        "Descripci\u00f3n": "la descripci\u00f3n Sociedad espacialmente habilitada a partir de los datos abiertos.",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Hotel Wyndham Bogota",
        "Sitio_Web": "http://semanageomatica.igac.gov.co/",
        "P\u00fablico": "Se cont\u00f3 con la intervenci\u00f3n de expertos internacionales, provenientes de pa\u00edses como Alemania, Brasil, Espa\u00f1a, M\u00e9xico, Suiza,  y otros. As\u00ed mismo, participar\u00e1n expertos nacionales pertenecientes a entidades p\u00fablicas, privadas y acad\u00e9micas, quienes a trav\u00e9s de talleres, conferencias y paneles, compartir\u00e1n sus experiencias en la aplicaci\u00f3n de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, la Percepci\u00f3n Remota, los Sistemas de Posicionamiento Global, las Infraestructuras de Datos Especiales y otros.",
        "Expositores": "Oscar Ramirez",
        "Cargo": "Coordinador Gobierno Abierto"
    },
    {
        "\ufeffid": "34",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "11",
        "Fecha_inicial ": "11/24/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "11/25/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "IA Experience",
        "Descripci\u00f3n": "Co-creaci\u00f3n y retos de innovaci\u00f3n abierta para atender problem\u00e1ticas p\u00fablicas utilizando Inteligencia Artificial",
        "Temas": "Anal\u00edtica de Datos, Inteligencia Artificial Aplicada",
        "Ciudad": "Medellin",
        "Lugar": "Universidad EIA sede Z\u00fa\u00f1iga Calle 25 sur # 42-73 Envigado, Antioquia.",
        "Sitio_Web": "http://www.iaexperience.com.co/",
        "P\u00fablico": "Ciudadanos, Empresas, Academia, Centros de Investigaci\u00f3n",
        "Expositores": "Carlos Julio Leon",
        "Cargo": "Consultor Gobierno Digital y Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "35",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "11",
        "Fecha_inicial ": "11/29/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "11/29/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Innova 6K- Barranquilla",
        "Descripci\u00f3n": "Innova6K, la Copa Nacional de Innovaci\u00f3n, recorrer\u00e1 cuatro ciudades del pa\u00eds buscando los mejores equipos que aporten soluciones creativas y den respuesta a los retos de la contrataci\u00f3n con el Estado.   Barranquilla, Medell\u00edn, Bogot\u00e1 y Cali ser\u00e1n las ciudades escogidas para iniciar esta Copa de Innovaci\u00f3n con jornadas eliminatorias donde participar\u00e1n un promedio de 30 equipos, y solo 8 de cada ciudad pasar\u00e1n a competir a La Gran Final en la ciudad de Bogot\u00e1, donde competir\u00e1n por subir al podio de la innovaci\u00f3n y ganar fant\u00e1sticos premios.",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Barranquilla",
        "Lugar": "Hotel Movich",
        "Sitio_Web": "http://www.innova6k.com/#scroll3",
        "P\u00fablico": "Desarrolladores, Periodistas, Entidades, Academia",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n",
        "Cargo": "Directora Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "36",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "1",
        "Fecha_inicial ": "01/12/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "01/12/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Innova 6K- Medellin",
        "Descripci\u00f3n": "Innova6K, la Copa Nacional de Innovaci\u00f3n, recorrer\u00e1 cuatro ciudades del pa\u00eds buscando los mejores equipos que aporten soluciones creativas y den respuesta a los retos de la contrataci\u00f3n con el Estado.   Barranquilla, Medell\u00edn, Bogot\u00e1 y Cali ser\u00e1n las ciudades escogidas para iniciar esta Copa de Innovaci\u00f3n con jornadas eliminatorias donde participar\u00e1n un promedio de 30 equipos, y solo 8 de cada ciudad pasar\u00e1n a competir a La Gran Final en la ciudad de Bogot\u00e1, donde competir\u00e1n por subir al podio de la innovaci\u00f3n y ganar fant\u00e1sticos premios.",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Medellin",
        "Lugar": "Hotel Poblado Plaza",
        "Sitio_Web": "http://www.innova6k.com/#scroll3",
        "P\u00fablico": "Desarrolladores, Periodistas, Entidades, Academia",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n",
        "Cargo": "Directora Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "37",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "6",
        "Fecha_inicial ": "06/12/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "06/12/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Innova 6K- Cali",
        "Descripci\u00f3n": "Innova6K, la Copa Nacional de Innovaci\u00f3n, recorrer\u00e1 cuatro ciudades del pa\u00eds buscando los mejores equipos que aporten soluciones creativas y den respuesta a los retos de la contrataci\u00f3n con el Estado.   Barranquilla, Medell\u00edn, Bogot\u00e1 y Cali ser\u00e1n las ciudades escogidas para iniciar esta Copa de Innovaci\u00f3n con jornadas eliminatorias donde participar\u00e1n un promedio de 30 equipos, y solo 8 de cada ciudad pasar\u00e1n a competir a La Gran Final en la ciudad de Bogot\u00e1, donde competir\u00e1n por subir al podio de la innovaci\u00f3n y ganar fant\u00e1sticos premios.",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Cali",
        "Lugar": "Hotel Intercontinental",
        "Sitio_Web": "http://www.innova6k.com/#scroll3",
        "P\u00fablico": "Desarrolladores, Periodistas, Entidades, Academia",
        "Expositores": "Diego Rocha",
        "Cargo": "Asesor Direcci\u00f3n de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "38",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "6",
        "Fecha_inicial ": "06/12/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "06/12/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Taller \u201cUN VALLE DEMOCRATICO, DIGITAL E INNOVACDOR + TIC\u201d dinamizando Datos Abiertos para propiciar iniciativas de Intraemprendimiento y emprendimiento",
        "Descripci\u00f3n": "Ejercicio colaborativo con metodolog\u00eda de Innovaci\u00f3n para un Gobierno abierto y transparente hacia los equipos de las secretarias y entidades adscritas del Valle",
        "Temas": "Taller Apertura y Uso de Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Gobernaci\u00f3n del Valle",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Secretarios de la Gobernaci\u00f3n del Valle",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "39",
        "A\u00f1o": "2017",
        "Mes": "12",
        "Fecha_inicial ": "12/12/2017 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "12/13/2017 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Innova 6K- Bogot\u00e1",
        "Descripci\u00f3n": "Innova6K, la Copa Nacional de Innovaci\u00f3n, recorrer\u00e1 cuatro ciudades del pa\u00eds buscando los mejores equipos que aporten soluciones creativas y den respuesta a los retos de la contrataci\u00f3n con el Estado.   Barranquilla, Medell\u00edn, Bogot\u00e1 y Cali ser\u00e1n las ciudades escogidas para iniciar esta Copa de Innovaci\u00f3n con jornadas eliminatorias donde participar\u00e1n un promedio de 30 equipos, y solo 8 de cada ciudad pasar\u00e1n a competir a La Gran Final en la ciudad de Bogot\u00e1, donde competir\u00e1n por subir al podio de la innovaci\u00f3n y ganar fant\u00e1sticos premios.",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Centro de Convenciones AR",
        "Sitio_Web": "http://www.innova6k.com/#scroll3",
        "P\u00fablico": "Desarrolladores, Periodistas, Entidades, Academia",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n",
        "Cargo": "Directora Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "40",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "3",
        "Fecha_inicial ": "03/03/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "03/03/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Hackaton AlimenData",
        "Descripci\u00f3n": "#AlimenData, que en esta oportunidad busca que los equipos inscritos propongan soluciones como visualizaciones, prototipos u otras herramientas del Presupuesto Nacional, especialmente al Programa de Alimentaci\u00f3n Escolar (PAE) del Ministerio de Educaci\u00f3n Nacional (MEN).",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Ministerio de Hacienda",
        "Sitio_Web": "https://herramientas.datos.gov.co/es/blog/hackathon-alimendata",
        "P\u00fablico": "Desarrolladores",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "41",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "3",
        "Fecha_inicial ": "03/03/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "03/03/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "D\u00eda de los Datos Abiertos - Despacio",
        "Descripci\u00f3n": "En este d\u00eda Despacio, la C\u00e1mara de Comercio de Bogot\u00e1 y la Fundaci\u00f3n Corona, con el apoyo de MinTIC, realizar\u00e1n una actividad para dar a conocer proyectos y experiencias de expertos y organizaciones privadas, p\u00fablicas y de la sociedad civil, en lo referente a la generaci\u00f3n, recolecci\u00f3n procesamiento y visualizaci\u00f3n de datos. El evento tambi\u00e9n pretende exponer los impactos tangibles de la apertura de datos y generar un espacio para la conversaci\u00f3n de actores relevantes en el tema que resulte en alianzas futuras para el desarrollo de proyectos compartidos. A continuaci\u00f3n, se presenta la agenda del evento y luego la descripci\u00f3n detallada de cada sesi\u00f3n.",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "C\u00e1mara de Comercio de Bogot\u00e1",
        "Sitio_Web": "http://www.despacio.org/2018/02/21/dia-de-datos-abiertos-despacio/",
        "P\u00fablico": "Entidades publicas, industria TI, periodistas",
        "Expositores": "Enrique Cusba",
        "Cargo": "Subdirector de Gobierno en L\u00ednea"
    },
    {
        "\ufeffid": "42",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "3",
        "Fecha_inicial ": "03/04/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "03/04/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Datos y econom\u00eda digital BIOS",
        "Descripci\u00f3n": "Evento dio a conocer los productos y proyectos derivados del Convenio 820 de 2017 firmado entre BIOS y MinTIC",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Manizales",
        "Lugar": "Avenida Paseo Bol\u00edvar (Circunvalar) 16 - 20, Manizales - Caldas",
        "Sitio_Web": "http://www.mintic.gov.co/portal/604/w3-article-71524.html",
        "P\u00fablico": "Sociedad civil, Academia",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n / Carlos Le\u00f3n",
        "Cargo": "Directora de Gobierno Digital / L\u00edder T\u00e9cnico de Datos"
    },
    {
        "\ufeffid": "43",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "3",
        "Fecha_inicial ": "03/08/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "03/08/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Open House",
        "Descripci\u00f3n": "Evento para presentar los desarrollos derivados del convenio de Colombia Compra y Cintel",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Centro de Convenciones AR, Calle 113 # 7-80 - Sal\u00f3n Arboleda",
        "Sitio_Web": "http://www.ccit.org.co/eventos/colombia-compra-eficiente-open-house-cce/",
        "P\u00fablico": "Entidades publicas, industria TI, periodistas",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n, Juan David Duque",
        "Cargo": "Directora Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "44",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "3",
        "Fecha_inicial ": "03/23/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "03/23/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Bristol Data Dive",
        "Descripci\u00f3n": "Hackaton datos de movilidad de la Alcald\u00eda de Bogot\u00e1",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "http://www.data4sdgs.org/news/bristol-data-dive",
        "P\u00fablico": "Sociedad civil, Desarrolladores",
        "Expositores": "Mateo Tavera",
        "Cargo": "Consultor Gobierno Digital y Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "45",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "4",
        "Fecha_inicial ": "04/05/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/05/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Panel: Tendencias anal\u00edticas para el 2018",
        "Descripci\u00f3n": "Evento sobre Experiencia de Anal\u00edtica Predictiva",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "El Cubo",
        "Sitio_Web": "http://www.pae.la/",
        "P\u00fablico": "Desarrolladores, Periodistas, Entidades, Academia",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n",
        "Cargo": "Directora Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "46",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "4",
        "Fecha_inicial ": "04/19/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/19/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Taller Cient\u00edfica de Datos",
        "Descripci\u00f3n": "En este espacio se identific\u00f3 las necesidades de datos frente al tema de g\u00e9nero",
        "Temas": "Datos abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Mintic",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Sociedad civil, Academia, Entidades P\u00fablicas,",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "47",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "4",
        "Fecha_inicial ": "04/25/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/25/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Mi Senado",
        "Descripci\u00f3n": "Presentaci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n \u00b4Mi Senado\u00b4 en el marco de \"II Plan de Acci\u00f3n por un Congreso Abierto y Transparente 2017-2018",
        "Temas": "Software p\u00fablico",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Senado",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Miembros de UTL, sociedad civil, partidos pol\u00edticos, periodistas",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n",
        "Cargo": "Directora Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "48",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "4",
        "Fecha_inicial ": "04/28/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/28/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Flisol",
        "Descripci\u00f3n": "Evento de la comunidad de software libre en la que presentamos los avances en software libre, sostenible y p\u00fablico",
        "Temas": "Software p\u00fablico",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Fundaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica Aut\u00f3noma de Bogot\u00e1 FABA 80-35 Carrera 14",
        "Sitio_Web": "https://flisol.info/FLISOL2018/Colombia/Bogota?highlight=%28%5CbCategoryCity%5Cb%29",
        "P\u00fablico": "Sociedad civil, Academia, Desarrolladores",
        "Expositores": "Juanita Rodriguez / Enrique Cusba / Rafael Londo\u00f1o",
        "Cargo": "Viceministras de Econom\u00eda Digital / Subdirector de Gobierno en L\u00ednea / Subdirector Est\u00e1ndares y Arquitectura"
    },
    {
        "\ufeffid": "49",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/10/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/10/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Rueda de prensa app GANA Nari\u00f1o",
        "Descripci\u00f3n": "Rueda de prensa en la que se mostr\u00f3 la aplicaci\u00f3n de transparencia de la Gobernaci\u00f3n de Nari\u00f1o, GANA Nari\u00f1o",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Mintic",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Periodistas",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n",
        "Cargo": "Directora Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "50",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/10/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/10/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Panel: Colombia hacia un estado abierto: experiencias comparadas de las ramas del poder p\u00fablico",
        "Descripci\u00f3n": "Evento sobre los avances y oportunidades en la gesti\u00f3n con el sector justicia",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Consejo de Estado ubicado en la calle 12 No. 7-65, Palacio de Justicia",
        "Sitio_Web": "http://estrategia.gobiernoenlinea.gov.co/623/w3-article-73370.html",
        "P\u00fablico": "Entidades p\u00fablicas, Academia",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n",
        "Cargo": "Directora Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "51",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/11/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/11/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Lanzamiento Datos a la U.",
        "Descripci\u00f3n": "Lanzamiento del concurso Datos a la U.",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Mintic",
        "Sitio_Web": "http://estrategia.gobiernoenlinea.gov.co/623/w3-article-73917.html",
        "P\u00fablico": "Academia",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n / Enrique Cusba",
        "Cargo": "Directora de Gobierno Digital / Subdirector Gobierno en L\u00ednea"
    },
    {
        "\ufeffid": "52",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/16/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/16/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Panel: Futuro del software p\u00fablico, libre y sostenible en Colombia",
        "Descripci\u00f3n": "Evento sobre la perspectiva de software p\u00fablico, sostenible y libre en Colombia",
        "Temas": "Software p\u00fablico",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Mintic",
        "Sitio_Web": "https://twitter.com/GobDigitalCO/status/996880023255764993",
        "P\u00fablico": "Entidades p\u00fablicas",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n / Rafael Londo\u00f1o",
        "Cargo": "Directora de Gobierno Digital / Subdirector Est\u00e1ndares y Arquitectura"
    },
    {
        "\ufeffid": "53",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/18/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/18/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Rueda de Negocios Emprende Con Datos",
        "Descripci\u00f3n": "Evento de presentaci\u00f3n de los emprendimientos del proyecto Emprende Con Datos",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Hotel Raddisson AR",
        "Sitio_Web": "http://emprendecondatos.gov.co/",
        "P\u00fablico": "Emprendedores, Empresarios",
        "Expositores": "Enrique Cusba",
        "Cargo": "Subdirector de Gobierno en L\u00ednea"
    },
    {
        "\ufeffid": "54",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/22/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/22/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Cierre del proyecto Emprende Con Datos",
        "Descripci\u00f3n": "Evento de cierre del proyecto Emprende Con Datos",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Hotel Raddisson AR",
        "Sitio_Web": "http://emprendecondatos.gov.co/",
        "P\u00fablico": "Emprendedores, Empresarios",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "55",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/25/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/25/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Taller de Datos - CINTEL",
        "Descripci\u00f3n": "Se realiz\u00f3 la promoci\u00f3n del concurso Datos a la U. y los productos resultado del proyecto Emprende Con Datos",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Mintic",
        "Sitio_Web": "http://emprendecondatos.gov.co/",
        "P\u00fablico": "Entidades p\u00fablicas",
        "Expositores": "Carlos Le\u00f3n / Mateo Tavera / Janyther Guerrero",
        "Cargo": "Consultor Gobierno Digital y Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "56",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "7",
        "Fecha_inicial ": "07/07/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "07/08/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Cuarta reuni\u00f3n del grupo de expertos sobre Datos de Gobierno Abierto",
        "Descripci\u00f3n": "Proyecto de Datos de Gobierno Abierto de la OCDE",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Paris",
        "Lugar": "OEA",
        "Sitio_Web": "https://www.mintic.gov.co/portal/604/w3-article-74434.html",
        "P\u00fablico": "Gobiernos Latinoamerica, sociedad civil",
        "Expositores": "Elizabeth Bland\u00f3n",
        "Cargo": "Directora Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "57",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "9",
        "Fecha_inicial ": "09/08/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "09/08/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "National Transport Hackathon Colombia 2018",
        "Descripci\u00f3n": "La THCO es un espacio abierto, participativo y colaborativo donde la ciudadan\u00eda est\u00e1 llamada a contribuir a la soluci\u00f3n de los grandes desaf\u00edos relacionados con el transporte de pasajeros y carga en todos sus modos y medios, en l\u00ednea con los ODS de las Naciones Unidas, como lo son la seguridad vial, la movilidad activa y la movilidad compartida -por mencionar algunos- mientras se emplea las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de las comunicaciones (TICs) de una manera ingeniosa a trav\u00e9s de ITS (Intelligent Transportation Systems).",
        "Temas": "Datos Abiertos para el transporte",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Universidad Nacional",
        "Sitio_Web": "Transport Hackathon Colombia 2018 (https://www.mintransporte.gov.co/asuntosambientales/Publicaciones/transport_hackathon_colombia_2018)",
        "P\u00fablico": "Desarrolladores, Academia, Entidades P\u00fabllicas",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "58",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "9",
        "Fecha_inicial ": "09/21/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "09/21/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "National Transport Hackathon Colombia 2018",
        "Descripci\u00f3n": "Este espacio busc\u00f3 la participaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n de la ciudadan\u00eda para contribuir a las soluciones de los grandes desaf\u00edos relacionados con el transporte, como lo son la seguridad vial, la movilidad activa y la movilidad compartida usando las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones. Estos indicadores se alinean con los ODS de Naciones Unidas.",
        "Temas": "Datos Abiertos, Movilidad",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Universidad de los Andes",
        "Sitio_Web": "Transport Hackathon Colombia 2018 (https://www.mintransporte.gov.co/asuntosambientales/Publicaciones/transport_hackathon_colombia_2018)",
        "P\u00fablico": "Estudiantes, Entidades P\u00fablicas, Desarrolladores",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "59",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "9",
        "Fecha_inicial ": "09/24/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "09/25/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "GobCamp",
        "Descripci\u00f3n": "GobCamp de Datos Abiertos",
        "Temas": "PIDA, Open data charter",
        "Ciudad": "Buenos Aires",
        "Lugar": "Facultad de Derecho,Universidad de Buenos Aires (UBA),",
        "Sitio_Web": "http://portal.oas.org/LinkClick.aspx?fileticket=gupO994t7-E%3D&tabid=1814",
        "P\u00fablico": "Gobiernos Latinoamerica, sociedad civil",
        "Expositores": "Carlos Rozo",
        "Cargo": "Director de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "60",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "9",
        "Fecha_inicial ": "09/26/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "09/27/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Abrelatam - Condatos",
        "Descripci\u00f3n": "Evento internacional de datos abiertos",
        "Temas": "Datos abiertos",
        "Ciudad": "Buenos Aires",
        "Lugar": "Usina de Arte",
        "Sitio_Web": "https://condatos.org/",
        "P\u00fablico": "Sociedad civil , integrantes de gobierno",
        "Expositores": "Carlos Rozo",
        "Cargo": "Director de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "61",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "9",
        "Fecha_inicial ": "09/27/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "09/28/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "IODC- International Open Data Conference",
        "Descripci\u00f3n": "Evento internacional de la comunicad de datos abiertos",
        "Temas": "Datos abiertos, pol\u00edticas p\u00fablicas, modelos de negocio",
        "Ciudad": "Buenos Aires",
        "Lugar": "Usina de Arte",
        "Sitio_Web": "http://opendatacon.org/",
        "P\u00fablico": "Sociedad civil , integrantes de gobierno",
        "Expositores": "Carlos Rozo",
        "Cargo": "Director de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "62",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "10",
        "Fecha_inicial ": "10/22/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "10/25/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Mesas de di\u00e1logo para la  co\u2013 creaci\u00f3n de la pol\u00edtica nacional de datos abiertos de Honduras",
        "Descripci\u00f3n": "En el marco de la Iniciativa de Gobierno Abierto de Honduras, la cual se impulsa desde la Secretar\u00eda de Coordinaci\u00f3n General de Gobierno, la actividad tiene por objetivo promover un di\u00e1logo inclusivo para obtener insumos base en el establecimiento de la ruta de acci\u00f3n para la formulaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de la Pol\u00edtica Nacional de Datos Abiertos en el pa\u00eds. Para estos efectos se han dispuesto tres mesas de di\u00e1logo:    Mesa 1: ELEMENTOS ESTRATEGICOS PARA LA APERTURA DE DATOS P\u00daBLICOS: INSTITUCIONES Y ARMONIZACI\u00d3N DE MARCO NORMATIVO.  Mesa 2: CAPACITACI\u00d3N, DIFUSI\u00d3N Y PROMOCI\u00d3N.   Mesa 3: ASPECTOS TECNOL\u00d3GICOS Y PROYECTOS DE USO Y RE-UTILIZACI\u00d3N",
        "Temas": "Pol\u00edtica de Datos, Capacitaci\u00f3n y Difusi\u00f3n, Portal de Datos, Emprende con Datos",
        "Ciudad": "Tegucigalpa-Honduras",
        "Lugar": "Hotel Marriot",
        "Sitio_Web": "https://www.presidencia.gob.hn/index.php/sala-de-prensa/4894-gobierno-inicia-proceso-de-formulacion-de-politica-nacional-de-datos-abiertos",
        "P\u00fablico": "Funcionarios del Gobierno de Honduras",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "63",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "10",
        "Fecha_inicial ": "10/24/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "10/26/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Colombia 4.0 - Hackaton Anticorrupci\u00f3n",
        "Descripci\u00f3n": "Este proceso busca financiar hasta tres (3) soluciones innovadoras y tecnol\u00f3gicas y a su vez, fortalecer a los emprendedores y empresarios de base digital en el pa\u00eds. Las empresas que resulten seleccionadas en esta convocatoria ser\u00e1n las primeras tres (3) elegibles para suscribir contrato de prestaci\u00f3n de servicios para el desarrollo de la soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica en la lucha anticorrupci\u00f3n.",
        "Temas": "DAtos abiertos, transparencia, desarrollo",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Corferias",
        "Sitio_Web": "Hackaton anticorrupci\u00f3n (https://apps.co/inscripciones/convocatoria-hackathon/hackathon-anticorrupcion/)",
        "P\u00fablico": "DEsarrolladores",
        "Expositores": "Carolina Escobar",
        "Cargo": "Consultor Gobierno Digital y Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "64",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "10",
        "Fecha_inicial ": "10/26/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "10/26/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Colombia 4.0 - Cerrando brechas en la U a partir de la explotaci\u00f3n de datos",
        "Descripci\u00f3n": "Tres docentes de universidades colombianas, conversar\u00e1n sobre los retos y desaf\u00edos para la incorporaci\u00f3n de la explotaci\u00f3n de datos como componente pedag\u00f3gico de los planes de estudio de las universidades colombianas. En una din\u00e1mica tipo \u201cfish bowl\u201d donde dos circulos concentricos, el primero conformado por los speakers y el segundo por los asistentes, participar\u00e1n en un dialogo constante a traves de preguntas y comentarios sobre el tema, que permitan identificar acciones que contribuyan a cerrar la brecha digital a partir de datos.",
        "Temas": "Datos abiertos, curriculos acad\u00e9micos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Corferias",
        "Sitio_Web": "https://col40.co/638/w3-article-80279.html",
        "P\u00fablico": "Estudiantes, docentes",
        "Expositores": "Adriana Vargas",
        "Cargo": "Consultor Gobierno Digital y Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "65",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "10",
        "Fecha_inicial ": "10/26/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "10/26/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Colombia 4.0 - Anal\u00edtica de datos contra la corrupci\u00f3n",
        "Descripci\u00f3n": "Entrenamiento en visualizaci\u00f3n de datos y taller para analizar y visualizar los datos para identificar posibles riesgos de corrupci\u00f3n en campa\u00f1as electorales y contrataci\u00f3n p\u00fablica.",
        "Temas": "Datos abiertos, corrupci\u00f3n, anal\u00edtica",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Corferias",
        "Sitio_Web": "https://www.col40.co/638/w3-article-80155.html",
        "P\u00fablico": "Sociedad civil, asistentes a Col4.0",
        "Expositores": "Juan Carlos Parada",
        "Cargo": "Consultor Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "66",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "10",
        "Fecha_inicial ": "10/29/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "10/29/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Festival de Innovaci\u00f3n Social 2018",
        "Descripci\u00f3n": "El Festival de Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda Social (FITS) es un encuentro de una jornada completa, donde se realizar\u00e1n capacitaciones en tecnolog\u00eda y metodolog\u00edas innovadoras para fortalecer a las organizaciones de la sociedad civil",
        "Temas": "Aprendizaje, emprendimiento, datos abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Universidad Javeriana de Bogot\u00e1",
        "Sitio_Web": "https://fits.ong/co",
        "P\u00fablico": "Estudiantes, desarrolladores, comunidad de tecnolog\u00eda c\u00edvica",
        "Expositores": "Carlos Rozo",
        "Cargo": "Director de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "67",
        "A\u00f1o": "2018",
        "Mes": "12",
        "Fecha_inicial ": "12/13/2018 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "12/14/2018 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Reuni\u00f3nde Trabajo para eldesarrollo del plan de implementaci\u00f3ndel Programa Interamericano de Datos Abiertos para Combatir la Corrupci\u00f3n(PIDA)",
        "Descripci\u00f3n": "Desarrollar el Plan de Trabajo de implementaci\u00f3n del Programa Interamericano de Datos Abiertos para combatir la corrupci\u00f3n.",
        "Temas": "PIDA",
        "Ciudad": "Washington",
        "Lugar": "OEA",
        "Sitio_Web": "http://estrategia.gobiernoenlinea.gov.co/623/w3-propertyvalue-7703.html",
        "P\u00fablico": "Gobiernos Latinoamerica, sociedad civil",
        "Expositores": "Carlos Rozo",
        "Cargo": "Director de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "68",
        "A\u00f1o": "2019",
        "Mes": "6",
        "Fecha_inicial ": "06/19/2019 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "06/19/2019 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Campus Party: Visualizat\u00f3n \"M\u00e1s datos menos corrupci\u00f3n\"",
        "Descripci\u00f3n": "Visualizar datos sobre el PIDA en Colombia.",
        "Temas": "Marat\u00f3n de visualizaci\u00f3n para dar a conocer el estado de los datos abiertos del PIDA en Colombia",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Corferias",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Estudiantes, desarrolladores, comunidad de tecnolog\u00eda c\u00edvica",
        "Expositores": "Carolina Escobar / Adriana Vargas / Carlos Le\u00f3n",
        "Cargo": "Consultor Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "69",
        "A\u00f1o": "2019",
        "Mes": "6",
        "Fecha_inicial ": "06/25/2019 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "06/25/2019 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Side EVENT: Innovando con datos abiertos para combatir la corrupci\u00f3n en las am\u00e9ricas",
        "Descripci\u00f3n": "Panel de alto nivel para discutir en torno a la apertura y uso de datos abiertos para combatir la corrupci\u00f3n en la regi\u00f3n",
        "Temas": "Panel de alto nivel con autoridades de datos abiertos y gobierno digital de Am\u00e9rica Latina y el Caribe, para abordar desaf\u00edos del open data en la regi\u00f3n para combatir la corrupci\u00f3n",
        "Ciudad": "Medellin",
        "Lugar": "Hotel Intercontinental",
        "Sitio_Web": "https://www.mintic.gov.co/portal/604/w3-article-101360.html",
        "P\u00fablico": "",
        "Expositores": "Sylvia Consta\u00edn",
        "Cargo": "Ministra de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones"
    },
    {
        "\ufeffid": "70",
        "A\u00f1o": "2019",
        "Mes": "6",
        "Fecha_inicial ": "06/25/2019 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "06/25/2019 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Taller de cocreaci\u00f3n para avance e implementaci\u00f3n del PIDA en Colombia",
        "Descripci\u00f3n": "Taller entre gobierno, sociedad civil y cooperantes para discutir sobre los pasos a seguir para la implementaci\u00f3n del PIDA en Colombia",
        "Temas": "Taller con autoridades de la regi\u00f3n (gobierno y sociedad civil) para identificar los pasos a seguir en la implementaci\u00f3n del PIDA",
        "Ciudad": "Medellin",
        "Lugar": "Ruta N",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Servidores p\u00fablicos, sociedad civil",
        "Expositores": "Carlos Le\u00f3n / \u00c1driana Vargas / Carolina Escobar",
        "Cargo": "Consultor Gobierno Digital y Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "71",
        "A\u00f1o": "2019",
        "Mes": "4",
        "Fecha_inicial ": "04/27/2019 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/27/2019 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Taller: Toma de decisiones p\u00fablicas a partir de datos abiertos de calidad con OpenRefine",
        "Descripci\u00f3n": "Taller para mejorar la calidad de los datos existenes para poder tomar decisiones a partir de su uso",
        "Temas": "Taller con desarrolladores asistentes a FLISOL 2019",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Universidad Distrital",
        "Sitio_Web": "https://flisol.info/",
        "P\u00fablico": "Desarrolladores",
        "Expositores": "Carlos Julio Leon",
        "Cargo": "Consultor Gobierno Digital y Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "72",
        "A\u00f1o": "2019",
        "Mes": "6",
        "Fecha_inicial ": "06/18/2019 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "06/18/2019 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Datos Abiertos para el legislativo",
        "Descripci\u00f3n": "conferencia sobre porqu\u00e9 y c\u00f3mo abrir datos del legislativo",
        "Temas": "Datos abiertos, congreso",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Capitolio nacional",
        "Sitio_Web": "https://twitter.com/GobDigitalCO/status/1141016456873893888",
        "P\u00fablico": "UTL senadores",
        "Expositores": "Carolina Escobar",
        "Cargo": "Consultor Gobierno Digital y Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "73",
        "A\u00f1o": "2019",
        "Mes": "2",
        "Fecha_inicial ": "02/22/2019 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "02/22/2019 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "DataJAM de seguridad ciudadana",
        "Descripci\u00f3n": "Hackaton - maraton de datos",
        "Temas": "Seguridad, datos abiertos",
        "Ciudad": "Cali",
        "Lugar": "Hotel Dann",
        "Sitio_Web": "https://co.usembassy.gov/es/abiertas-inscripciones-al-datajam2019-de-seguridad-ciudadana/",
        "P\u00fablico": "Desarrolladores",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "74",
        "A\u00f1o": "2019",
        "Mes": "3",
        "Fecha_inicial ": "03/02/2019 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "03/02/2019 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Open Data DAY #Igualdata",
        "Descripci\u00f3n": "Desconferencias",
        "Temas": "seguridad, datos abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Universidad Jorge Tadeo Lozano",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Academia",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "75",
        "A\u00f1o": "2020",
        "Mes": "4",
        "Fecha_inicial ": "04/29/2020 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/29/2020 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Webinar Datos en Cuarentena:  Gobernanza y Calidad de datos para la toma de decisiones - 2020",
        "Descripci\u00f3n": "Colombia ha sido el primer pa\u00eds en publicar datos sobre el COVID en su portal de datos abiertos, y en esta presentaci\u00f3n se comparte la experiencia y el rol que jug\u00f3 la estandarizaci\u00f3n y calidad de los datos para el proceso de apertura",
        "Temas": "calidad, datos abiertos,covid19",
        "Ciudad": "Mexico",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "https://events.iadb.org/calendar/event/22076?lang=es",
        "P\u00fablico": "Ciudadanos, Empresas, Academia, Centros de Investigaci\u00f3n",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "76",
        "A\u00f1o": "2020",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/06/2020 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/06/2020 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Webinar Democratizaci\u00f3n de la Informaci\u00f3n: Datos abiertos en la prevenci\u00f3n \ny el combate a la corrupci\u00f3n-2020",
        "Descripci\u00f3n": "El objetivo de esta presentaci\u00f3n fue resaltar la importancia que tiene para la regi\u00f3n el Programa Interamericano de Datos Abiertos para Prevenir y Combatir la Corrupci\u00f3n (PIDA).Exponer c\u00f3mo Colombia ha avanzado en su implementaci\u00f3n y cu\u00e1les son los principales desaf\u00edos en el corto y mediano plazo para garantizar que el PIDA sea una herramienta eficiente para combatir la corrupci\u00f3n.",
        "Temas": "calidad, datos abiertos, transparencia, corrupcion",
        "Ciudad": "Washington",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "https://herramientas.datos.gov.co/es/blog/webinar-democratizaci%C3%B3n-de-la-informaci%C3%B3n-datos-abiertos-en-la-prevenci%C3%B3n-y-el-combate-la",
        "P\u00fablico": "Ciudadanos, Empresas, Academia, Centros de Investigaci\u00f3n",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "77",
        "A\u00f1o": "2020",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/19/2020 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/19/2020 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Webinar Smart Cities. Datos Abiertos.",
        "Descripci\u00f3n": "En este espacio se abordo informaci\u00f3n relevante acerca de c\u00f3mo, tanto en el sector p\u00fablico como en el privado, resulta fundamental acelerar procesos de transformaci\u00f3n digital para optimizar operaciones y lograr ciudades mejor conectadas y m\u00e1s eficientes",
        "Temas": "calidad, datos abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "https://www.youtube.com/watch?v=G5_Rxzo7Y-s&feature=youtu.be",
        "P\u00fablico": "Ciudadanos, Empresas, Academia, Centros de Investigaci\u00f3n",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "78",
        "A\u00f1o": "2020",
        "Mes": "8",
        "Fecha_inicial ": "08/13/2020 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "08/13/2020 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "XVI Congreso Anual de Propiedad Intelectual: El Big Data y tecnolog\u00edas disruptivas como elementos dinamizadores del derecho en la empresa y sociedad actuales",
        "Descripci\u00f3n": "Panel  sobre la relevancia del Big Data en el cumplimiento de las metas de desarrollo del Gobierno Nacional y en la gesti\u00f3n de la actual pandemia",
        "Temas": "big data, datos abiertos, transparencia",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "https://www.uexternado.edu.co/derecho/xvi-congreso-anual-de-propiedad-intelectual-el-big-data-y-tecnologias-disruptivas-como-elementos-dinamizadores-del-derecho-en-la-empresa-y-sociedad-actuales/",
        "P\u00fablico": "Ciudadanos, Empresas, Academia, Centros de Investigaci\u00f3n",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Econom\u00eda Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "79",
        "A\u00f1o": "2020",
        "Mes": "9",
        "Fecha_inicial ": "09/09/2020 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "09/15/2020 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Seminario Web: Datos Abiertos Geoespaciales, contribuyendo a la transparencia del pa\u00eds.",
        "Descripci\u00f3n": "Este webinar se desarroll\u00f3 los d\u00edas 8, 10 y 15 de septiembre (de 9 a 11 am COT cada d\u00eda). Las dos primeras fechas  orientadas a socializar las ventajas, alternativas y el impacto de disponer datos a las entidades que producen informaci\u00f3n geogr\u00e1fica. El 15 de septiembre tuvo  como objetivo socializar las plataformas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica de algunas de las instituciones asociadas a la ICDE a los usuarios finales de este tipo de informaci\u00f3n.",
        "Temas": "Datos abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Ciudadanos, Empresas, Academia, Centros de Investigaci\u00f3n",
        "Expositores": "Luisa Fernanda Medina",
        "Cargo": "Asesora del Viceministerio de Transformaci\u00f3n Digital -  L\u00edder Iniciativa de Datos Abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "80",
        "A\u00f1o": "2020",
        "Mes": "11",
        "Fecha_inicial ": "11/17/2020 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "11/17/2020 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "El panel sobre \u201cGobiernos abiertos e innovadores para la recuperaci\u00f3n del COVID19 en ALC\u201d 20",
        "Descripci\u00f3n": "Este evento contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de los siguientes panelistas: \n el objetivo del panel fue discutir sobre como a trav\u00e9s del gobierno abierto los paises se han recuperado en tono de la pandemia mundial. Este panel cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de:\n\u2022\tSr. Jeffrey Schlagenhauf (Secretario General Adjunto \u2013 OCDE)\n\u2022\tSr. Wagner de Campos Rosario (Ministro de la Controladoria General de la Uni\u00f3n \u2013 Gobierno de Brasil) \n\u2022\tSra. Beatriz Londo\u00f1o (Secretaria de Transparencia, Presidencia \u2013 Gobierno de Colombia)\n\u2022\tSr. Carlos Santiso (Director de Innovacion Digital del Estado \u2013 CAF)\n\u2022\tSra. Maria Baron (Copresidenta Sociedad Civil, Comit\u00e9 Directivo - OGP y Directora Ejecutiva - Directorio Legislativo)",
        "Temas": "Datos abiertos, covid19, corrupci\u00f3n, transparencia, pida",
        "Ciudad": "Paris",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "https://meetoecd1.zoom.us/webinar/register/WN_eiWrmoXoSQKD0TwhujLovA",
        "P\u00fablico": "Gobiernos Latinoamerica, sociedad civil",
        "Expositores": "Juan Carlos Noriega Silva",
        "Cargo": "L\u00edder de pol\u00edtica"
    },
    {
        "\ufeffid": "81",
        "A\u00f1o": "2020",
        "Mes": "12",
        "Fecha_inicial ": "12/15/2020 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "12/15/2020 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Webinar: Socializaci\u00f3n de la iniciativa Data SandBox a entidades del sector p\u00fablico.",
        "Descripci\u00f3n": "El Data Sandbox es un espacio de experimentaci\u00f3n y ensayo de proyectos piloto, tecnolog\u00edas, metodolog\u00edas y/o procesos relacionadas con Big Data.",
        "Temas": "Datos abiertos, datasanbox, big data",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "https://cutt.ly/ZhYSQbg",
        "P\u00fablico": "Entidades p\u00fablicas",
        "Expositores": "Aura Maria Cifuentes",
        "Cargo": "Directora de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "82",
        "A\u00f1o": "2021",
        "Mes": "3",
        "Fecha_inicial ": "03/05/2021 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "03/05/2021 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Panel \"Datos Abiertos y la Toma de decisiones en Tiempos de Pandemia\" ODD2021",
        "Descripci\u00f3n": "El D\u00eda de los Datos Abiertos es una celebraci\u00f3n anual de los datos abiertos alrededor del mundo. Por d\u00e9cima vez en la historia, grupos de todo el mundo crear\u00e1n eventos locales que utilizar\u00e1n datos abiertos en sus comunidades para crear aplicaciones, visualizaciones, liberar datos o publicar an\u00e1lisis. Este evento fue organizado por  el Ministerio TIC en alianza con la Red Geal, OEA",
        "Temas": "Datos abiertos, covid19, corrupci\u00f3n, transparencia, pida",
        "Ciudad": "Washington",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "https://herramientas.datos.gov.co/es/blog/panel-datos-abiertos-y-la-toma-de-decisiones-en-tiempos-de-pandemia-odd2021",
        "P\u00fablico": "Ciudadanos, Empresas, Academia, Centros de Investigaci\u00f3n",
        "Expositores": "Aura Maria Cifuentes",
        "Cargo": "Directora de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "83",
        "A\u00f1o": "2021",
        "Mes": "3",
        "Fecha_inicial ": "03/18/2021 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "03/18/2021 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Webinar OCDE-CAF: Herramientas digitales y datos para fortalecer la integridad y la confianza ciudadana Confirmaci\u00f3n",
        "Descripci\u00f3n": "El webinar Herramientas digitales y datos para fortalecer la integridad y la confianza ciudadana es un evento preparatorio de la Conferencia Ministerial sobre Gobernanza 2021 \"Mejorando la integridad y la lucha contra la corrupci\u00f3n para recuperar la confianza de los ciudadanos\", organizada por El Salvador en el 4T2021.",
        "Temas": "Datos abiertos, covid19, corrupci\u00f3n, transparencia, pida",
        "Ciudad": "Salvador",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "https://www.caf.com/es/actualidad/eventos/2021/03/webinar-caf-ocde-herramientas-digitales-y-los-datos/",
        "P\u00fablico": "Gobiernos Latinoamerica, sociedad civil, Entidades p\u00fablicas",
        "Expositores": "Aura Maria Cifuentes",
        "Cargo": "Directora de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "84",
        "A\u00f1o": "2021",
        "Mes": "3",
        "Fecha_inicial ": "03/23/2021 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "03/23/2021 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Lanzamiento de la convocatoria 'Big Data al servicio de las entidades p\u00fablicas' del Ministerio de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones",
        "Descripci\u00f3n": "Esta convocatoria est\u00e1 dirigida a las entidades p\u00fablicas del orden nacional de Colombia, cuyo objetivo es el de recibir la postulaci\u00f3n de proyectos piloto de anal\u00edtica y Big Data a desarrollarse en el Data Sandbox, el cual, es un espacio colaborativo para que las entidades p\u00fablicas del pa\u00eds puedan realizar diferentes proyectos piloto de Anal\u00edtica y Big Data.",
        "Temas": "Datos abiertos, datasanbox, big data",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "https://herramientas.datos.gov.co/es/content/convocatoria-big-data-al-servicio-de-las-entidades-p%C3%Bablicas",
        "P\u00fablico": "Entidades p\u00fablicas",
        "Expositores": "Aura Maria Cifuentes",
        "Cargo": "Directora de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "85",
        "A\u00f1o": "2021",
        "Mes": "4",
        "Fecha_inicial ": "04/22/2021 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/22/2021 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Conociendo algunas experiencias latinoamericanas de Innovaci\u00f3n en Gobierno",
        "Descripci\u00f3n": "\u201cData Sandbox: un espacio experimental para promover el uso de Big Data en el sector p\u00fablico\u201d (Expositor: Carlos Julio Le\u00f3n Caicedo - L\u00edder t\u00e9cnico de datos abiertos y data sandbox \u2013 Direcci\u00f3n de Gobierno Digital del Ministerio TIC de Colombia).",
        "Temas": "Datos abiertos, datasanbox, big data",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "https://www.redgealc.org/contenido-general/noticias/webinar-internacional-conociendo-algunas-experiencias-latinoamericanas-de-innovacion-en-gobierno/",
        "P\u00fablico": "Gobiernos Latinoamerica, sociedad civil, Entidades p\u00fablicas",
        "Expositores": "Carlos Julio Leon",
        "Cargo": "Lider de DataSandbox"
    },
    {
        "\ufeffid": "86",
        "A\u00f1o": "2021",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/11/2021 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/11/2021 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Evento Datos Abiertos Contra la Corrupci\u00f3n en Ecuador",
        "Descripci\u00f3n": "Compartir la experiencia del gobierno de Colombia en recolectar y publicar datos para combatir la corrupci\u00f3n",
        "Temas": "Datos Abiertos, PIDA, Anticorrupi\u00f3n",
        "Ciudad": "Ecuador",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "https://www.youtube.com/watch?v=dpmokuT72F8&feature=youtu.be",
        "P\u00fablico": "Funcionarios Gobierno de Ecuador",
        "Expositores": "Susan Suarez",
        "Cargo": "Subdirectora de Fortalecimientos de capacidades publicas digitales"
    },
    {
        "\ufeffid": "87",
        "A\u00f1o": "2021",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/27/2021 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/27/2021 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Presentaci\u00f3n del Portal de Datos Abiertos de Colombia a funcionarios del gobierno de Brasil",
        "Descripci\u00f3n": "Compartir la experiencia del gobierno de Colombia en recolectar y publicar datos abiertos por medio de la plataforma de Socrata",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Brasilia",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Funcionarios del Gobierno de Brasil",
        "Expositores": "Asesor del Viceministerio de Econom\u00eda Digital /",
        "Cargo": "Asesor del Viceministerio de Econom\u00eda Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "88",
        "A\u00f1o": "2021",
        "Mes": "6",
        "Fecha_inicial ": "06/14/2021 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "06/14/2021 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Septima Reuni\u00f3n del Grupo de Expertos de Datos Abiertos de la OCDE",
        "Descripci\u00f3n": "Reuni\u00f3n para revisar las lecciones aprendidas en temas de datos abiertos luego de 1 a\u00f1o de pandemia y revisi\u00f3n del borrador del cuestionario del OURdata index de 2022",
        "Temas": "Datos abiertos, pol\u00edticas p\u00fablicas, covid19",
        "Ciudad": "Paris",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Pa\u00edses miembros de la OCDE, pa\u00edses asociados, sociedad civil",
        "Expositores": "Aura Maria Cifuentes",
        "Cargo": "Directora de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "90",
        "A\u00f1o": "2022",
        "Mes": "3",
        "Fecha_inicial ": "03/04/2022 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "03/04/2022 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "D\u00eda internacional de datos abiertos 2022",
        "Descripci\u00f3n": "El D\u00eda de los Datos Abiertos es una celebraci\u00f3n mundial anual de los datos abiertos. Cada a\u00f1o, grupos de todo el mundo crean eventos locales para mostrar los beneficios de los datos abiertos en su comunidad local y fomentar la adopci\u00f3n de pol\u00edticas de datos abiertos en el gobierno, las empresas y la sociedad civil.",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Ciudadanos en general",
        "Expositores": "Ingrid Tatiana Montealegre",
        "Cargo": "Directora de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "90",
        "A\u00f1o": "2022",
        "Mes": "3",
        "Fecha_inicial ": "03/10/2022 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "03/10/2022 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Ciclo de conversatorios \"Hablemos de datos abiertos\" MINTEL - Ecuador Open Data Day",
        "Descripci\u00f3n": "Experiencia en datos abiertos, buenas pr\u00e1cticas y ense\u00f1anzas para que Latinoamerica avance en el pa\u00eds. beneficios de los datos abiertos en su comunidad local y fomentar la adopci\u00f3n de pol\u00edticas de datos abiertos en el gobierno, las empresas y la sociedad civil.",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Entidades p\u00fablicas, Academia, Sociedad civil",
        "Expositores": "Carlos Julio Leon",
        "Cargo": "Lider de datos abiertos"
    },
    {
        "\ufeffid": "90",
        "A\u00f1o": "2022",
        "Mes": "4",
        "Fecha_inicial ": "04/05/2022 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "04/05/2022 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Foro Transformaci\u00f3n Digital - \u201cDatos Abiertos para Combatir la Corrupci\u00f3n- Experiencia del gobierno de Colombia\u201d",
        "Descripci\u00f3n": "Foro Transformaci\u00f3n Digital - \u201cDatos Abiertos para Combatir la Corrupci\u00f3n- Experiencia del gobierno de Colombia\u201d",
        "Temas": "Datos abiertos, PIDA, Transparencia",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Entidades p\u00fablicas, Academia, Sociedad civil",
        "Expositores": "Ingrid Tatiana Montealegre",
        "Cargo": "Directora de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "89",
        "A\u00f1o": "2022",
        "Mes": "11",
        "Fecha_inicial ": "11/29/2022 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "11/29/2022 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "DataJam por la transparencia 2022",
        "Descripci\u00f3n": "Un DataJam es un evento que se centra en el an\u00e1lisis innovador de datos abiertos para llegar a nuevos conocimientos y nuevos aprendizajes que generen soluciones para mejorar las pol\u00edticas p\u00fablicas, informar, tomar decisiones, mejorar la veedur\u00eda ciudadana... etc. Esta tercera edici\u00f3n, el DataJam 2022, tiene como objetivo promover la transparencia, el acceso a la informaci\u00f3n y el gobierno abierto como caminos para combatir la corrupci\u00f3n.",
        "Temas": "Datos abiertos, PIDA, Transparencia",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Presencial",
        "Sitio_Web": "https://app.sikuani.net/events/usaiddatajam2022",
        "P\u00fablico": "Entidades publicas, academia, emprendedores, sociedad civil",
        "Expositores": "Ingrid Tatiana Montealegre",
        "Cargo": "Directora de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "90",
        "A\u00f1o": "2023",
        "Mes": "3",
        "Fecha_inicial ": "03/05/2023 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "03/05/2023 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "D\u00eda internacional de datos abiertos 2023",
        "Descripci\u00f3n": "Celebraci\u00f3n mundial del D\u00eda de los datos abiertos, la cual se celebra cada a\u00f1o en todo el mundo, en donde se crean eventos locales e internacionales para mostrar los beneficios de los datos abiertos en las comunidades, y c\u00f3mo estos fomentan la transparencia y la adopci\u00f3n de pol\u00edticas de datos abiertos por parte de gobierno, empresas, sociedad civil y organismo multilaterales.",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "",
        "P\u00fablico": "Ciudadanos en general",
        "Expositores": "Jose Nicolas Barrios",
        "Cargo": "Subdirector de Fortalecimientos de capacidades publicas digitales"
    },
    {
        "\ufeffid": "91",
        "A\u00f1o": "2023",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/09/2023 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/09/2023 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Encuentro nacional de estado abierto 2023",
        "Descripci\u00f3n": "Encuentro nacional de estado abierto 2023",
        "Temas": "Gobierno Abierto y Datos abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Presencial",
        "Sitio_Web": "https://twitter.com/LuisaMedinaTIC/status/1656015441590984740/photo/1",
        "P\u00fablico": "Entidades p\u00fablicas, sociedad civil",
        "Expositores": "Ana Maria Sterling",
        "Cargo": "Directora de Gobierno Digital"
    },
    {
        "\ufeffid": "92",
        "A\u00f1o": "2023",
        "Mes": "5",
        "Fecha_inicial ": "05/30/2023 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "05/30/2023 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Desaf\u00edos e implicaciones de una gobernanza de datos",
        "Descripci\u00f3n": "con el objetivo de reconocer el sentido, el fundamento e importancia de los aspectos t\u00e9cnicos, institucionales y normativos para garantizar una gesti\u00f3n \u00edntegra de los datos de investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n en Colombia.",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Presencial",
        "Sitio_Web": "https://twitter.com/jnicobarrios/status/1663694888540536834/",
        "P\u00fablico": "Academia",
        "Expositores": "Jose Nicolas Barrios",
        "Cargo": "Subdirector de Fortalecimientos de capacidades publicas digitales"
    },
    {
        "\ufeffid": "93",
        "A\u00f1o": "2023",
        "Mes": "7",
        "Fecha_inicial ": "07/26/2023 12:00:00 AM",
        "Fecha_final ": "07/27/2023 12:00:00 AM",
        "Nombre_Evento": "Conmemoraci\u00f3n D\u00eda Poblaci\u00f3n UNFPA- DANE Colombia",
        "Descripci\u00f3n": "tema central \"Los datos abiertos en un mundo de 8.000 millones de personas\"",
        "Temas": "Datos Abiertos",
        "Ciudad": "Bogot\u00e1",
        "Lugar": "Virtual",
        "Sitio_Web": "Link del evento (https://www.youtube.com/watch?v=natgSUotR44)",
        "P\u00fablico": "La convocatoria a esta reuni\u00f3n es realizada por el Fondo de Poblaci\u00f3n de las Naciones Unidas (UNFPA). Est\u00e1 previsto que en la misma participen representantes de institutos nacionales de estad\u00edsticas, agencias, fondos y programas del Sistema de Naciones Unidas, organismos internacionales en la regi\u00f3n, mecanismos gubernamentales de promoci\u00f3n de estad\u00edsticas ambientales, estudiantes, y t\u00e9cnicos especializados en la generaci\u00f3n de dicha informaci\u00f3n",
        "Expositores": "Ana Maria Sterling",
        "Cargo": "Directora de Gobierno Digital"
    }
]